香港成人平均財富382萬 全球第二僅次瑞士

瑞信研究院發佈第10份《全球財富報告》，香港成人平均財富雖然較去年倒退0.6%至382萬元，但香港仍繼續成為全球第二富有的經濟體，僅次於瑞士，明顯高於全球平均的55萬元。

全球最富有經濟體首五名分別為瑞士、香港、美國、澳洲及紐西蘭，其中瑞士成人平均財富為440萬元，較香港高約15%。

另外，香港的高淨值人士（780萬元以上）及超高淨值人士（3.9億元以上）分別有51.6萬人及3,103人。瑞信估計，香港高淨值人士到2024年將達到70萬， 增長36%。

報告又指出，在截至今年中為止的一年，全球增加了110萬名百萬美元富翁，使全球百萬美元富翁數目達4,680萬人，佔全球成人的0.92%。他們總計擁有1235萬億元財富，佔全球財富總值的44%。

過去一年全球財富總值增長2.6%至2808萬億元，成人人均財富創歷史新高，達55萬元，較去年同期增長1.2%，其中以美國、中國和歐洲對全球財富增長貢獻最大，分別為30萬億、62萬億和9萬億元。

1男1女 平均每人有1粒蛋

澳門唔係仲有錢咩？ 賺咁多去晒邊

戶口三萬八都無
利申 畢左業兩年

窮鳩留名

又贏

y me 得38.2

3820都有既

一句ko

咁多錢買唔買到民主？

誠哥佔左幾多

382咋

一層劏房盤都唔止啦

比我拖低左

平均財富382萬，但大部分財富集中喺幾千個收成期身上

原來連登仔fg50k係真
個個三球幾渣手

大陸佬變左香港人所以多左

巴打好大洗? 定要養家?

但香港仍繼續成為全球第二富有的經濟體，僅次於瑞士，明顯高於全球平均的55萬元。

以為輸比三百萬人，原來係輸比三十億人

唔係Cash喎

人工中位數萬六 要做幾耐先搵到三球

你老豆同你老母平均有一隻奶

都係誠哥既姐

人地瑞士生活質素幾好

香港只係有錢冇生活可言

點解我咁窮

原來我仲未係成人

誠哥一個拉高哂條curve

人均財富
香港貧富差距都係世界上數一數二
有錢人真係富可敵國
中共大貪官唔少都有香港身分

有382萬都無用
香港樓的首期都比唔到

屌啊 我連10分1 都無比人拉撚高曬

加埋除?

大陸走資走左幾多過黎

大笑咗出嚟

殺已秒

原來又係我拖低哂

平均數
中位數有第二先講啦

忍唔到

睇嚟佢無統計埋我

陳健波呢啲仆街囉

一個誠哥carry 一個lihkg

把撚啦
計埋大陸堆貪官啲二奶咪有囉
根本啲樓就唔值咁多錢
價值被高估咪咁囉

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

然後比gdp低過我地既大陸閪鬧我地窮B

對唔住 我陀衰家

冇意思 財富不均貧富懸殊

快樂指數係咪已發展國家尾二？

中位數呢

好多研究都唔會有澳門

mean = 382

sd = 99999999999999999999

幾大富豪已組霸左幾萬個quota

20%人 有80%錢
真係好多有錢人 但窮人更多

誠仔拉高左啫

天滅中共 全黨死清光

咩意思

等班支那人仲成日覺得香港窮到仆街 要佢地接濟
Btw 求之前篇菜麵文

澳門得GDP高

有3百幾萬 但樓都無層 講出去國際 笑死狗

Sorry我學生哥拉低左條數

有錢到咁都買唔到個狗窩住
呢個城市真係有病

有撚用咩 又唔係流動資產
大把人手持幾層樓啦

有錢人+無錢人=平均有錢

巴打做盛行

身為香港人感到自豪

秒左

學生哥表示流動資金3820

又唔好咁講 唔係中位數

馬雲同馬化騰都係攞香港身份證 幾多「新香港人」拉高個average

你有無382萬？

陳健波 收成期既數碼精靈

軍隊養得起有突

唔講中位數有咩意思

on9條gap大到癡撚線啦

38。2 都唔知有冇

哂氣, 有父幹既連登仔眼中
中位數都唔準
唯一準則買唔到樓 = 廢 = 懶

382萬係香港都買唔到一個單位。。。

2隻呀，不過有一對係無咩發育姐

平均數唔係中位數啊ching

300萬對香港人黎講真係唔係好多喎
雖然我冇

屌below mean

心水清

樓價升左十年，十年前買左樓，個個都至少幾百萬淨值

嗚嗚嗚嗚嗚same here

係咁有錢就好

樓市only有樓嗰班 median 千幾萬添

Sorry都只係買到割房

咪又係層樓
計流動資產絕對唔會多

去曬中國

因為事實上係一個有兩粒，一個一粒都無

你同誠哥加埋平均每人有二百億身家。
實際上你戶口有幾多？

香港係貧富極懸殊既地方

好撚恐怖，咁有錢但居然咁多人買唔起樓
諗下d錢集中左係咩人度

好撚高質

講下香港有幾多窮人好過啦

平均呀ma, 姐係 d 有錢佬 李氏 郭氏果d 有份啦， 除開埋緊係高啦

我 同 誠哥 平均財富唔知幾多億添

連數據都學中國咁 冇窮人

咁點解我地唔可以獨立?

計埋樓大把人有啦，唔計樓就

d錢集中左係某幾個人嘅戶口入面

============

假彥霖相片流出，海邊cctv 才是重點

============

上海gdp 仲高啦

exactly

完全冇意思
誠哥一個人都已經三千幾億

有無財富分佈數據可以參考下？

陳奕迅同1女 平均只有0.5粒蛋

銀包$382 都無

拖低咗+1

係賣咗民主得返嚟幾錢

*嘅

父乳

中位數 38.2萬都唔知有冇

成年 ，戶口千都無

好出奇咩
我同誠哥加埋既平均身家都有千二億啦
你班窮撚大驚小怪

有撚用咩 咪一樣買唔到樓

堅尼系數都頭幾位添

貧富懸殊都係世界第一

堅尼系數都高名次

多謝師兄解答

Thx for the explanation

香港的高淨值人士（780萬元以上）有51.6萬人

平均15個就有一個,有冇咁誇

誠哥一手撐起半邊天

麻煩各位入黎推睇睇 唔好俾手足死得不明不白

【海怡女浮屍最新整合】黃健茵疑似被自殺案

有冇計埋誠哥落去

382萬。。
香港毛買唔到

係我見過最on9既講法

82定律 有錢人拎曬8 其他人拎2

咁多有錢佬 計平均財富有撚用咩

好撚正

澳門係人均gdp
所以呢個數值真係參考用
同實際上d人有無錢, 生活質數同可持續性未必掛勾

Grad左兩年 得一球

供完就係

買完樓負債382萬吓話

我係其中一個
Thx dad

3800都冇

太誇張啦

精神勝利法
人人都有382萬

香港人的財富應該大部份因為住緊個層樓, 除非賣左佢, 如果唔係只係紙上富貴

但瑞士人唔興買樓, 佢地財富應該係真金白銀, 流動性高好多

Bro, you nailed it.

我一直在平均線下

原來香港貧富懸殊係咁嚴重

google下見大約3000億
差唔多成10萬

瞓醒未？

真 學生

正

義士唔係condom，入黎認人啊！（1021被捕人士整合po）

有冇人留意到...頭5位都係民主國家

銀行(人工低過AVG), 洗哂D錢去讀master

戶口得5千

堅尼系數??

屌你點計架，做野做左8年，要養細路，戶口得返3800，仲要頂到十號出糧

點解我仲係咁窮

你啱
係生存
唔撚係生活

係以前嘅連登呀哈利

而我的銀行戶口只有2萬元

怪唔知得777話我have no stake 拉低哂個avg

成功需父幹

堅尼系數呢?

銀行0蚊

g左5年 月月清

銀行戶口$38.2

唔洗頹喎
個個學生時代都係咁架啦
比心機讀好啲書
做自己鍾意做既工作

其實好SAD
希望貧窮家庭唔好睇到呢篇NEWS
好HURT⋯⋯

秒

屌你老母瑞信，咁撚樣計平均數叫研究報告？咁我計撚埋mode median同sd再做埋distribution fitting再睇埋area under curve咪拎Nobel prize in economics?慳番啖氣去開番好啲輪價好過啦屌你老母

平均

第一個留言就一針見血

屌好撚可悲

真心覺得香港定位應該係好似瑞士咁
瑞士係歐洲真完全獨立國家 就算世界大戰都係真獨立 而且好多個排名都位於前列
等緊香港成為下一個瑞士

自己賺完轉頭比賭場賺？

香港私樓，居屋大概有7成。
咁計真係有。

唔係誠哥拉高（佔好小部份），係d樓拉高

深水加淺水

瑞士有米得咁緊要
環境又好人又nice 真係天堂咁

咁樣計全世界都無窮人啦

屌你老母

中位數幾多先

買樓之後就會有

開埋屋企部大富翁都唔揮火夠

我生活係平行時空？？？

唔知香港堅尼系數世界第一?

平均數沒用

3.82

收成期

幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局？令政府跪低？

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.21 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

y me 得3.8

Housing prices inflation considered wealth.

HK wealth is pretty much fake. Don’t compare to the old money in switzerland

誠哥一個頂咗全港99%財富

382萬有鬼用！一百呎都買唔到

好撚中

...

忍唔住笑到，駁唔到的邏輯

1%人 可以打死99% 既人
極端資本主義

有382萬 入息中位數就唔會二萬都唔過啦

藍屍:深圳上海有錢啲

屌

50K先係中位數

流動資金 $400

382萬 won 就有

屌富貴果班拉到d數字錯晒

唔明，但小弟想參與其中，求解釋

冇樓冇3球

Average

我同你每人有2粒蛋

但同1粒多都冇嘅女人一齊
每人平均有1粒蛋

但事實係 我有2粒 女人0粒

試問 平均數有意義嗎？

我連零頭都冇

比到.
依家800萬樓, 都係80萬首期

真正窮得只剩下錢。

謝師兄，一言驚醒洛克人

乜樓都買唔起

想問班高官佔幾多成

瑞士好多家庭係有重機槍,隨時可以架係窗口屌過D陸匪嘅啵.

秒殺

一個單位已經過左呢個數，我身邊有朋友重要有兩個真係唔出奇，周街都百萬富翁

廢話！ 香港真正財富只落在少部分人手上。

港大民調：
香港90%財富集中係5%嘅人手上
除返開每個香港人有億幾
但咁樣嚟講比全世界去知有意思嗎

被平均

噏乜呀大佬？

比誠哥呢d扯高哂

幾個拉高左n倍

秒撚左

冇意義調查
唔講貧富懸殊差距

計平均財富竟然唔用中位數？

睇依啲無意思，都係有錢既鬼死咁富有，窮既就鬼死咁窮！

買唔到瑞士山區肺

買唔到佢地環境個種舒服

我唔要呢啲 我淨係想要民主自由公平公義

屌，我得38.2

香港人終於實現在窮得只淨下錢呢個願望

十個有九個都係支那落黎既支那佬

你覺得香港人平均財富真係有3百幾萬咩？你身邊有冇人財富有3百幾萬？
即係話咁樣計平均數係唔準 份資料冇參考價值

有撚用咩
代表香港最有錢嗰班個個都幾百億身家拉高晒個curve

我負資產喎

比我拖低咗好多

我要提名你拎諾貝爾經濟學獎

全球90%財富集中係5%嘅人手上

誠哥占左9成，其餘香港人身家得幾萬蚊。

貧富懸殊

你同李嘉誠平均每人身家2000億

以前有報導過香港係全球百萬富翁最多嘅地方

點解瑞士係天堂, 香港就好似地獄

D錢係哂最有錢果幾個度
無咩好嬌傲
點解人均382萬但都係有咁大部人咁窮啊?
就係政府既失敗

戶口冇乜錢，撳晒出黎啦

瑞士信貸研究院做黎幫自己打飛機報告

瑞信估計，香港高淨值人士到2024年將達到70萬， 增長36%。

認真咩 係都過埋今年先好諗

係都用中位數啦
窮富懸殊咁大用乜嘢人均
再加上樓升值但人工冇加過 其實都係普通人生活

戶口長期雙位數

做過銀行就知 香港真係好多有錢人
求其做個清潔都有百幾萬喺戶口+收租

可見貧富懸殊幾嚴重

睇你做邊區？
有錢個啲多數上左年紀？

....

貧富懸殊問題又唔講。

唔夠382 萬全部自殺咁香港應該屌打瑞士

搵唔到三球點買樓？

之後唔死唔病唔高消費捱騾仔變奴隸，買棟樓等如買一副棺材。

2女1男 平均得0.3333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333 3333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333 粒蛋

上世要做幾多好事先做到瑞士人

2女1男 平均每人只有0.333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333粒蛋

澳門中位數好似90-100萬

睇到呢啲除左屌你老母
都冇咩其他野好講

得個殼，全部高地政策水漲船高，左手交右手無技術經濟體

5%應該冇左了
資本只會越來越集中
我估去到2020年大約係2%

加1

係平均，唔係中位數

屌你老母大把窮撚好似我咁幾皮都冇

我同誠哥平均過百億身家

成件事好撚可悲

我刀系 因為去旅行

平均.... 幾多有錢人拉高左

有38.2

平均財富都唔夠買樓

仲百萬富翁 起碼千萬先啦

真

[和理作盾] 橫掂次次都反對 咁不如次次都係早一晚先講去邊示威 配合埋其他地方大力裝修

同誠哥排位

嚟香港買樓順便拎埋身份證

Gini index呢

所以香港冇可能有革命

平均數有撚用咩
堅尼系數咁高

用中位數就準啲

？平均？382蚊都唔知有冇

雖然我是冇蛋個位
但想屌打串串貢但5甲不入的玻佬

瑞士保管哂世界上大部分黑錢
香港負責洗

平均數關我撚事呀，又唔係共產

一針見血
師兄你一定博學多才

即係窮人真係好撚窮

不嬲平均數都有e個bugs，唔係點解會有人開發其他計均值既方法

而家係19k中位數

我銀行得$38.2

我嗰幾百萬呢
放咗去邊
有冇人見過

生活水平及得上瑞士?

高汁

人地果d平均真係平均，香港集中喺3%人

屌呀，我咁撚低都俾班仆街拉到咁撚高

之前稅局話香港有90萬人月入40k 以上

比李嘉誠拉高全港成人財富380萬。

而家仲係咩

買樓之後會有（-300萬）

寫呢篇野果個，30萬都唔知拎唔拎到出黎

笑了

22 歲畢業,
工作10 年,
32歲當你正正常常50k 人工,
屋企環境再差點都儲到百零二百掛,
求其買層樓都過382 萬啦

2018年 全球財富報告 香港係190萬 排14
2016年 144萬
都係瑞信出
其實佢係咪計錯數

有38.2蚊

780萬以上財富人口得7.2% 宜家780萬係買新樓上車盤或者一房

我果幾百萬都搵唔到...

4大家族加埋都佔左一半

有無5成有人有呢個數（唔係9按借mortgage 當資產個班弱智）

成日有班弱智以為借咗mortgage個刻「資產」就有幾球

集中晒係最有錢果2%度呢，仲有所有紙上富貴都係間樓果度，又唔食得，又唔著得，又唔用得，富中黎有屁用？

俾層樓同超級富豪拉高晒

D人咁老定，一日未賣層樓都未知係咪賺啦
會唔會失業call loan 都係未知之數
（利申：有樓）

突破盲腸

如果斬開頭10% 再計平均財富應該得返38.2萬

你老味...身邊個個大學朋友都有錢到仆街

本身唔明 睇完解釋發現好撚正

銀行得2皮野, 屌你條數唔知點計

笑撚左

Median呢屌

去晒垃圾mpf到，政府強搶民膏民脂，
以幫你退休為名，實際送錢俾基金/保險套錢

香港人口7百幾萬 得90萬人40k以上 都算係多？

全世界覺得值 連登仔覺得唔值

"富達強積金發表報告指，截至2019年上半年香港強積金市場錄得7.59%整體回報。以今年3月底強積金資產淨值為8,933億元"
計800萬人口，連bb都計，每人俾政府hold住$111，662

D愛港力成員都有糧出

2蛋/3人 = 0.67 返小學好罷了

cls

講緊男只有一蛋情況下

出現了 又來正正常常

一個連登可唔可以拉底誠哥呢？

連登仔：都係住公屋好，唔洗維修，又唔洗比管理費，私樓送我都唔住

今個post竟然冇人衝出嚟對住個維穩收入中位數打飛機?

原來有sor

層樓可以2按套現
香港有樓 銀行同你就有計傾

揾錢唔難 但首先你要奶共

姐係唔算完全係自己，都係要慢慢還，本身已經係貴既事實改變唔到……

Me 3.82

好耐冇見過秒殺comment
一樓 upvote多過樓主
係以前連登嘅感覺

連大陸過黎走資嘅人都計埋，邊關真香港人事

支國貪官一個1000億現金

唔怪得上世紀咁多人鍾意共產主義

邊個食咗我d錢

我都想住公屋 煩少好多
不過又唔敢呃公屋

唔係應該計勞動人口咩？

我同誠哥拉平均,平均有三千億

假像，
大陸佬再炒樓炒舖，
政府狗官同佢哋擁有外國護照子女移民前，助攻推高樓價，
眨吓眼就第一

樓豬弱智

佢個報告計資產包括層樓架下話?

382萬 無wor

2016年香港堅尼系數53.9%

錢多但永不罷工的奴隸

呢D例子等於清潔/街邊執紙皮阿婆其實係做下野來過下日晨.
過底根本唔憂衣食

pish

一層樓都6球起啦...

全球人大部分人都買唔到上車盤